美帝繞月人造衛星LRO兩次拍攝支那「嫦娥四號」

【明報專訊】中國國家航天局透露，上月30日和31日，美國太空總署（NASA）的月球勘測軌道飛行器（LRO），兩次飛掠位於月球背面的「嫦娥四號」着陸器和「玉兔二號」月球車所在區域，並進行成像，「嫦娥四號」和「玉兔二號」在第二次成像中清晰可辨。

澎湃新聞網報道，「嫦娥四號」登月之前，美方提出利用LRO搭載的萊曼阿爾法測繪項目（LAMP），觀測着陸時產生的羽流特徵。中國國家航天局與美國太空總署就此展開磋商，美方向中方提供LRO的相關軌道信息，中方則給出預計落區位置和降落時間。不過，因「嫦娥四號」着陸時，LRO未能處於最佳觀測位置，沒有採集到相關科學數據。

中美雙方商定，將在此次合作基礎上，繼續探討在月球與深空探測領域可能的合作。

有無公布出嚟？